{
  "Porsche 911": [
    {
      "Question": "Первый выпуск Porsche 911 имел заводское название 901. Почему же создатели изменили его на легендарный номер 911?",
      "Description": "В Peugeot заявили о том, что ноль посередине – их зарегистрированный товарный знак. Чтобы избежать судов, создатели Porsche изменили номер с 901 на 911.",
      "Answers": [
        //0
        "Название 901 было занято другим производителем.",
        //1
        "В честь одновременной победы Porsche в Ле-мане и Нюрнбургринге.",
        //2
        "В честь дня рождения Фердинанда Порше."
      ],
      "RightAnswer": 0
    },
    {
      "Question": "Для чего в 2000 году Harley-Davidson обратился к Porsche?",
      "Description": "Инженеры Porsche разработали для Harley-Davidson 2-цилиндровый V-образный двигатель объемом 1131см³, получивший название Revolution.",
      "Answers": [
        //0
        "Создать бизнес-альянс, чтобы вывести производство на новый уровень.",
        //1
        "Разработать двигатель для своих новых мотоциклов серии VRSC.",
        //2
        "Помочь в организации фестиваля Harley Days."
      ],
      "RightAnswer": 1
    },
    {
      "Question": "Многие вспоминают о VW Beetle, когда рассказывают о первом поколении Porsche 911. В чем причина их сходства?",
      "Description": "Фердинанд работал над проектом VW Beetle до создания Porsche, более того, многие детали в начале производства у Porsche 911 и Beetle были одинаковыми.",
      "Answers": [
        //0
        "911 – продолжение его конструкторской мысли со времен Жука.",
        //1
        "Жук был личной машиной Фердинанда Порше.",
        //2
        "Жук был настолько простым, что с ним можно было сделать что угодно."
      ],
      "RightAnswer": 0
    },
    {
      "Question": "В период с 1965 по 1969 гг. производился Porsche 912, который внешне был очень похож на 911. Для чего создавалась такая модель?",
      "Description": "В связи с обеспокоенностью увеличением цен на модели 911 и 356 и возможным снижением популярности марки, компания Porsche принимает решение выпустить Porsche 912 - новую модель начального сегмента.",
      "Answers": [
        //0
        "Это более мощный вариант 911.",
        //1
        "Это бюджетный вариант 911.",
        //2
        "Это вариант 911 с 4-мя дверьми."
      ],
      "RightAnswer": 1
    },
    {
      "Question": "Знаете ли вы, что Porsche выпускал не только автомобили? Чем еще занимался Фердинанд Порше?",
      "Description": "Послевоенные годы стали очень непростыми для всех компаний. Покупателей спортивных машин было немного, поэтому приходилось откровенно выживать и браться за любую работу. Так в 1950-60-х годах компания Porsche выпускала обыкновенные тракторы, которые, кстати, пользовались большим спросом.",
      "Answers": [
        //0
        "Производством мотоциклов.",
        //1
        "Производством техники для ремонта.",
        //2
        "Производством тракторов."
      ],
      "RightAnswer": 2
    },
    {
      "Question": "В возрасте 23-х лет Фердинанд Порше был нанят австрийским производителем автомобилей Lohner-Werke для производства этой модели. Это изобретение опередило время более чем на 100 лет и именно поэтому не было по достоинству оценено экспертами на Парижской всемирной выставке 1900 года. Что это за изобретение?",
      "Description": "Фердинанд установил электродвигатели на ступицы передних колёс, а питались они от двух генераторов, которые, в свою очередь, приводились в действие при помощи двух одноцилиндровых бензиновых двигателей внутреннего сгорания объёмом всего 137 см³.",
      "Answers": [
        //0
        "Первый гибридный автомобиль.",
        //1
        "Первый полноприводный автомобиль.",
        //2
        "Первая автоматическая коробка передач."
      ],
      "RightAnswer": 0
    },
    {
      "Question": "Первый кабриолет Porsche 911 Targa (фото ниже) позиционировался в качестве «единственного безопасного кабриолета». Какая особенность позволяла носить подобное название?",
      "Description": "За спинками передних кресел кабриолета Porsche 911 Targa была расположена дуга безопасности, которая защищала авто и пассажиров при перевороте. Создатели Porsche ожидали введения запрета на открытые кабриолеты в Соединенных Штатах Америки и подготовили вот такую безопасную модель кабриолета. Запрет так и не был введен, но благодаря этому появилась прекрасная модель.",
      "Answers": [
        //0
        "Дуга безопасности.",
        //1
        "Усиленная рамка ветрового стекла.",
        //2
        "Первый кабриолет с ремнями безопасности."
      ],
      "ImageName": "Porshe_7",
      "RightAnswer": 0
    },
    {
      "Question": "Так как все-таки правильно произносится название компании?",
      "Description": "ПОрше - именно так произносится фамилия Фердинанда, в честь которого названа компания.",
      "Answers": [
        //0
        "ПОрше",
        //1
        "Порш",
        //2
        "ПоршЕ"
      ],
      "RightAnswer": 0
    },
    {
      "Question": "Какие из наиболее известных гонок в мире не выигрывали автомобили марки Porsche?",
      "Description": "Действительно, Porsche побеждал во всех перечисленных гонках.",
      "Answers": [
        //0
        "Дайтона 500, Ралли Монте-Карло, Формула-1.",
        //1
        "Париж-Дакар, Сербринг-ринг.",
        //2
        "Porsche побеждал во всех известных гонках."
      ],
      "RightAnswer": 2
    },
    {
      "Question": "Какая максимальная цена была заплачена за право обладания автомобилем Porsche?",
      "Description": "Самым желанным и дорогим Porsche стала модель 917К (1970 г), в 2017 году она была продана на аукционе за 12.7 млн евро. Именно эта машина под номером 024 принимала участие в съемках фильма «Ле-Ман» со Стивом МакКуином.",
      "Answers": [
        //0
        "От 3 до 5 млн евро",
        //1
        "От 5 до 9 млн евро",
        //2
        "Свыше 9 млн евро"
      ],
      "RightAnswer": 2
    }
  ]
}